關於Bitcoin, 有幾個問題想問

近排bitcoin話題耳熟能詳, 但有幾多個人真係知道個原理? 如果要普及化, 冇理由係咩黎都唔知, 如果真係炒賣作用, 可以唔洗理呢個post, 如果真係用黎做流通貨幣, 我有幾個憂慮:
1. bitcoin係點產生出黎?
2. bitcoin點樣儲存? 咩方式? 所有數據係儲存左係邊到?
3. bitcoin儲存用電子錢包, 上網一大堆, 咁D電子錢包公司又可唔可信? 唔用佢地D電子錢包又可以點樣自己儲存d bitcoin? 我用手拎住D錢都要用人地隻手?可唔可以真係自己keep住(自己整個銀包出黎)
4. 點樣交易? Transaction 過程有好多組地址, 代表d咩?
5. 2100萬粒bitcoin挖哂, 冇人再挖, 冇壙工做野, 到時有bitcoin都交易唔到, 你話會收transaction fee, 咁少?邊個去做?
6. 交易如果一個唔好彩打錯地址, 一野射左幾粒btc落海, 真係跳樓都唔得掂, transaction係irreversible. 一旦發送錯冇人幫到你, 風險問題將來有冇一個解決方法? 到時數量不斷減少, 又冇得印銀紙(2100萬limtit), 會點?

最後, 以呢一刻黎睇, 拎黎炒賣, 避險, 走資, 真係一流, 但如果真係升到500kUSD, 代表住好多資產已經轉換成btc, 到時所有concern都變成實實在在既問題, 想大家研究一下

除左用crypto wallet仲可以用咩儲存D coins真心想問, 舊時D人拎黎做底下買賣斷估應該唔會去wallet公司開個銀包掛
推一推冇人睇就算lu

唔洗理 騙局黎 會變0
一下全世界d btc都唔見晒

Can’t trust online wallets. Not your keys not your coins.

How can I create a wallet belong to me?

1. Mining.
2. It’s stored in the public blockchain. Everyone has a copy.
3. Use a hardware wallet if you have a lot of btc
4. Just need to know the receivers public address and have your private key to sign the transaction.
5. If you want transactions to confirm you will have to pay more fees. Even right now it can take days to confirm if you pay less fees.
6. No one can help. You can theoretically divide Bitcoin even further so you can still use it to buy things.

A wallet is just a set of keys. You generate a private key and from that you can derive a public key.

You can use mobile phone wallet if you trust it. Most people get a hardware wallet like the Ledger nano S or X. You can recover your btc as long as you have your private key.

ching英文好勁但係可唔可以唔依靠第三方設備去creat個wallet而有access到public address? 如果冇哂呢D公司我咪拎唔番D bitcoin?我咩都唔識架
ching你覺得安全性唔係一個爭議性既問題咩?

Online exchanges is more like a bank. They have a reserve stored securely offline and a portion to handle users who want to transfer coins. And they can give you an address to receive funds and they can also send funds on your behalf. So you don’t own it directly.

Imagine I have one big wallet for others and I record how much each of them has in their account. When they ask me to send funds I can do it for them. When they want to receive I ask them to give out my address.

So you need to trust an exchange to use one and that kills the decentralized part. Look up mtgox and other exchanges disasters in the past. I trust coinbase with some money but not a big amount.

Can normal people own that one big wallet?

Everyone can own an wallet. You just the private key to access the funds. In a sense no one owns any btc but the access to it. If you can somehow find the private key for a wallet, it’s yours but it’s basically impossible due to cryptography.

just need*

You are right, I got you what u mean, that one big wallet kills the meaning of decentralized part of cryptocurrency.

Normally, everyone needs to set up a private key when creating a online wallet of wallet company. So it is not a real private personal wallet right? The wallet is also in that "one big wallet" right?
Then, that one big wallet records all the address of bitcoin amount in their sever or data base etc right?

"Bitcoin will be successful to be a global currency?" what do you think of it?

巴打點睇中本聰有1m Bitcoin 12年來 好似幾乎從來都冇乜動過？

Bitcoin's elusive creator Satoshi Nakamoto owns 1 million BTC, plus a corresponding number of BCH and other forked coins.

冇興趣買 但想知點轉返做港紙

當我想深入咁想理解下"未來通行貨幣"既原理就知我跟本對呢樣野一無所知,本身都有一d係手, 但係都係放左呢d錢我賺唔黎

Bitcoin冇server嫁 冇人可以熄到Bitcoin 除咗internet永遠消失

個運作好革命性架 你google 中本聰白皮書 詳細睇一次先 得好似9定20頁pdf姐。入面解釋哂Bitcoin個運作

Ps 當年我睇咗4日先開始明
利申 非電腦底

而且我唔想將我既資產變成一樣極不穩定,又轉入到轉出無限蝕手續費,傳輸費,差價,上落,波動
炒賣還好, 要黎變成資產真係卻步

你睇多次巴打講咩你講既係冇錯,但係唔係好關事
thx巴打講既白皮書

有冇linkbtw你你又好似岩 主要係唔係好理解wallet呢樣野點產生出黎 如果冇哂wallet公司 正常人可以點access d bitcoin數量？

樓主咁多時間打咁多字， 自己Google一早有哂答案